高鐵「封站」禁傳媒採訪

高鐵「封站」禁傳媒採訪

大遊行昨以高鐵西九龍站作終點，尖沙嘴柯士甸道天未黑已逼滿示威者。董立華攝

【如臨大敵】

【本報訊】「7.7九龍大遊行」由尖沙嘴遊行至高鐵西九龍總站。警方及港鐵如臨大敵，動員逾2,000警力佈防，港鐵更宣佈停售中午至深夜所有高鐵班次車票，只容許持昨日車票的乘客進站，亦不可長時間停留，變相封站。有乘客批評港鐵安排混亂，要花45分鐘才找到入口，沒有車票的旅客則需改乘其他交通工具北上。

記者：翁鈺輝 徐雲庭 林凱潼

港鐵表示，西九龍站與高鐵列車服務昨日整體運作大致暢順。初步資料顯示，昨約有3.1萬人次乘搭高鐵列車進出西九龍站，較平日周末平均乘客量少約50%。西九龍站車站運作及票務服務今日回復正常，但除A、D、K、M及N出入口可進出車站外，其他出入口仍會暫時關閉。

由網民發起的「7.7九龍大遊行」，以高鐵西九龍站作終點，警方擔心車站會成衝擊目標，昨早上已加派警力佈防，並設置巨型水馬陣。據悉，西九龍站設施由警方西九龍、新界南應變大隊負責，整個遊行共出動逾2,000名警員。

相關新聞：學生自製簡體字單張派內地客

乘客不可久留 九成舖關門

港鐵於西九龍站實施臨時措施，只開放兩個出入口進出，職員於站外檢查旅客車票及證件，確定乘客身份才放行，無車票人士一概被拒諸門外。西九龍站停車場及的士站上落客區關閉，車輛要在車站外的連翔道上落客，多架警車停泊於車站外。

《蘋果》記者成功進入車站，發現站內警員數以百計，部份手持大盾牌巡邏，氣氛緊張。車站內的售票大堂櫃位只可領取車票，售票機暫停服務。大堂內架設鐵馬分隔離港及抵港旅客，候車區被圍封，乘客不能長時間逗留，如持票旅客沒有按時乘車，須即時離開高鐵站；位於B3離境層約九成店舖已關門，只餘下小部份手信店及連鎖店仍開門營業。

昨早上10時許，港鐵宣佈，所有中午至晚上收車前的南、北行班次車票，全部即時停售。於西九龍站B2抵港層，十多間食肆全部拉閘暫停營業，全副武裝的速龍小隊及防暴警員不時出現。

香港入境旅遊接待協會主席梁耀霖批評，西九龍站現場指引不清晰，封路令不少旅客要頻撲找入口。市民陳先生不滿警方及港鐵安排，「行咗45分鐘，不停兜圈，最後見到個職員帶我哋去入口」。

昨日乘搭高鐵往廣州的理工大學應用社會科學系助理教授鍾劍華特意提早到達車站，他對大遊行表示理解，「唔可以怪晒示威者，解開問題死結嘅主動權一定喺政府度」。

西九龍站以巨型水馬圍封，有警員在外駐守。翁鈺輝攝

配備大盾牌的警員不時在站內巡邏。讀者提供圖片

記協轟削弱公眾知情權

對於高鐵西九龍站昨只容許持票人士進入，將無車票的傳媒拒諸門外，記協兩度發聲明批評，港鐵此舉嚴重削弱公眾知情權，亦令記者無法監察站內公權力運用。港鐵其後澄清是和相關政府部門商討後的結果，港鐵拒絕證實安排是否由警方提出。警方就記協聲明作澄清，表示絕對沒有要求或建議港鐵拒絕記者進入西九龍站採訪，對記協指控表示極度失望及遺憾。

相關新聞：示威者後退 警夾擊毆人

上一則
上一則
記協：記者表明身份仍遭警棍打傷

下一則
下一則
示威者破防線舉「香港撐住」

學生自製簡體字單張派內地客
示威者後退 警夾擊毆人
示威者散去 警無理推撞記者
記協：記者表明身份仍遭警棍打傷
示威者破防線舉「香港撐住」
明哥：延續6月起義動力
新移民為下一代四度上街
集氣抗爭 區區現連儂牆
良心小店「玻璃牆」讓港人發聲
家長戴頭盔赴禮賓府請願
藝術家聯署撐佔立會人士
喬姆斯基：港青展現無比勇氣
屯門大媽疑曾火辣娛警
區諾軒斥吳秋北：工聯會殺人，你幫佢平反
監警會倡市民匿名報料
全家遭恐嚇 林卓廷報警
兩周內多區陸續有行動
西環集中營︰反送中太大鑊 建制陣營鬥卸責
反送中遍地開花23萬人逼爆尖沙嘴

香港人要團結好似蟲蟲特工隊咁
蟲蟲特攻隊 - 香港人Version

幫手推 推爆佢

幫手推上熱門

［重要］區議會選舉招募各路人馬

各位香港人，光復行動冇可能每日都做
好似屯門公園搞到今日咁烏煙瘴氣區議員責無旁貸
要清洗屯門公園始終要由根源做起
所以除左投立法會外
都請記得投票區議會踢走自動當選建制派

唔好再俾建制派霸哂啲議席
就算唔係參選都可以做提名人，義工，助選團
行出第一步拒絕自動當選！

總台TG：

登記左做選民既全部入group
急需大量提名人，義工助選團，Design等職位
入group後右下角Discuss入公頻搵各區admin

要對抗黑警濫權一定要有議員抗衡
否則只會一直任人魚肉

嘩 搞一次都咁大陣象
如果個個星期都有暴徒去搗亂咪好影響到d旅客囉